【互動故】《金魚的未來》

／／

嗯。

醒來了。

清晨七時，霧氣未散，又是渾身酸痛的一天。

「真想想試著吃點什麼。」

——————————————————

A：前去雪櫃

B：查看抽屜

C：出門

C

a

c

B

A

C
新故LM🤤

墨巴出品 g持

墨b回來了

我頂咁岩失眠見到有新故 諗住實做到第一我太睇少墨巴嘅fans

阻阻大家 最後一日 德國制裁中國嘅方案自己簽完 記住叫埋親戚朋友老竇老母簽

簽個名有幾難？ 你哋到底想點撚樣啊？？？？？？？

墨巴又同時出兩個故?

新野lm

／／

還是換件校服出門好了。

畢竟...除了上學，

我沒有太多的選擇。

而且房間太小、太狹窄了。

經過空無一人的小客廳，彷彿與暮氣沉沉的天空映照著，雙肩莫名地更加之沉重。

「又是累人的一天呢。」

——————————————
Ａ：前往學校

Ｂ：前往公園

Ｃ：前往天台

A
我要幫金魚搵學生妹

背負沉重的書包，按下升降機的鈕鍵。

「叮...」

入面站著一位老伯，正在觀看報紙。

我斜眼往報紙上的內容瞧去......

「虐殺金魚狂徒昨日柴灣再現，約數百隻金魚被擠壓成魚餅餵飼流浪貓狗......」

老伯似乎注意到我的目光，而刻意把報紙移開。

升降機內的人都不多談話。

「叮...」

我繼續往學校方向前進，總感覺跟有什麼跟蹤著我啊......

————————————————

Ａ：到班房等待課節

Ｂ：到操場玩球

Ｃ：到學校天台

／／

班房裡只有一人，是個吃鯛魚燒的女生。

是同學嗎？

我坐到一邊，她好奇地打量我：

「你手臂上為什麼有兩斜？」

「嗯？」我不明白。

「罷，沒什麼了。」她繼續專心吃鯛魚燒。

被她提醒下，確實自己發現左臂上有「／／」的圖案。

是不覺意弄污的嗎？

我試圖單純用手擦去，但擦不走。

———————————————————

Ａ：不擦，任由它留下

Ｂ：找東西掩蓋住圖案

Ｃ：使用美工刀擦掉

cccccc

真是醜陋的圖案。

為了掩蓋左臂的圖案，我去了醫療室一趟，問當值姑娘借一塊紗布貼。

「你怎麼了嗎？」

「我身體...我的手臂，不太舒服。」

「紗布貼有用嗎？你又不是流血有傷口......」姑娘質疑。

「借給我。」我伸出手，很決意。

姑娘還是願意給我一塊紗布貼，並問：「話說，你臉孔很新啊，新來的同學嗎？」

「是的，我不清楚。」

「吓？奇奇怪怪的......」姑娘不屑地皺眉。

我忙著用紗布貼，將「／／」圖案貼上掩蓋住。

完事了，

鬆一口氣呢。

———————————————

Ａ：回到班房

Ｂ：逗留在醫療室

LM

墨巴

就算八時了，天色依然灰暗。

「天氣很差嗎？」我抬著頭猜想。

班房裡的人數漸多，早讀課亦隨之開始。

校園裡種植的都是松樹，從窗外望出去它們陰沉而寧靜，很適合閱讀的氣氛。

班房裡瀰漫著一股寂靜，因為同學們話不多，大家都只會專注在自己手上的讀物。

這種氛圍，令我都不敢多發一聲。

即便是，我沒有帶到早讀課的讀物回校。

直至老師進入班房，開始一一審視同學有否認真閱讀，我才開始感受到一些零碎的害怕感。

「你的讀物，在哪？」老師發現我兩手空空。

「我...沒有帶回來。」

我感受到，同學的視線都悄悄的往我襲來。

「站起。」老師冷冷一句。

我按他意思站起來。

「現在上去圖書館選一本。」

「知道。」

我有些抖顫的前去了圖書館。

「同學，你是沒帶讀物吧？」一位戴眼鏡的男士，站在門口就像等候我到來。

「你怎知......」

「早讀課經常有學生不帶讀物啊。」他不讓我進圖書館，直接給我選擇他手上的讀物。

——————————————————
Ａ：問他借《金魚的未來》書

Ｂ：問他借《Cyborg》科學雜誌

Ｃ：詢問對方是誰

大家回得好快

／／

「你是誰？」

「我是誰也不要緊，記住我們曾經見過面就可以。」

「...只有這兩本選擇？」

「對，就如你的人生。」

「......」我沉默。

「可是我對你的興趣，大於這兩本書。」我又說。

「沒想到你也會幽默。」眼鏡男呵呵一笑，說：「記好了，我的名字叫王善哲。」

「你呢？」他反問。

「我的名字叫作......施小敏。」

王善哲沒穿校服，不像學生，而且年齡更像中年男士。

「我沒太多時間了，隨便選一本吧。」王善哲說。

—————————————————————
Ａ：問他借《金魚的未來》書

Ｂ：問他借《Cyborg》科學雜誌

jojo

「我要《金魚的未來》吧。」

「好，給你。」說罷，王善哲將書交給我就急步離開。

奇奇怪怪的。

書封面是個透明的魚缸，而入面游著一條金魚。

單單想像一下牠，都能感受到喘息的感覺。

書的引言：『金魚金魚，魚缸不是天堂，而是地獄。』

————————————————————
Ａ：回到班房閱讀

Ｂ：進入圖書館閱讀

Ｃ：上天台閱讀

我把書本帶上天台，終於能感受到居高臨下的景色。

書上述：「金魚是沒有未來，因為牠們記憶短暫，只有約七秒，所以不能承載記憶到未來。」

所以──「沒有記憶的未來，就是沒有未來。」

就如同金魚，永遠活在那短暫的七秒。

那七秒於牠們而言，就是一輩子。

看到這裡，我蓋上了書本。

在天台放下了鞋子，

一躍而下。

０１

又一個清晨，我從床上醒來。

我開始對自己的存在，感到怪異。

下次再嘗試一次好了......

不過話說回來，好餓啊。

————————————————

Ａ：照照鏡子

Ｂ：查找抽屜

Ｃ：吃點東西

我到廁所照個鏡子，皮膚看上去有些虛白。

而左臂上...

為什麼貼著塊紗布貼？

我可不曾有印象，自己受過傷。

於是我輕輕撕開了紗布貼，發現上面寫有數字「０１」。

什麼鬼...？

我用力擦了幾下，都沒有甩掉的意思，索性不理會了。

從廁所行出廳，重重的空虛感就迎面而來。

空空的家，桌子上就只有一塊生命麵包。

「叮噹──」忽然，有人來訪。

——————————————————

Ａ：應門

Ｂ：不作回應

b

Re:從零開始的異世界生活

新故LM

我無視門外的來訪者，繼續在自己的屋裡遊蕩。

畢竟在我印象中，自己好像沒交過什麼朋友。

「叮噹──」又響了。

我覺得之後的行動都應該要保持靜止了，否則對方會知道我只是裝作沒聽見門鈴聲。

「叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹！！！」

門外那傢伙，有點超過了。

—————————————————————
Ａ：觀看電視

Ｂ：查看抽屜

Ｃ：往門窺孔看望

我好奇地往門窺孔細瞧，想看看到底是什麼人會這樣變態，結果人影也沒有。

唯獨是，地上留下了一份報紙。

我隔住鐵閘伸手領取報章，生怕對方默默躲在暗處，一聽到鐵閘打開的聲音會狂奔入來。

報章的日子，似乎是今天。

我翻了翻報章，近平時看的沒分別，有必要不斷按我門鈴嗎？但說起來，我沒任何訂閱報章的服務啊......

一想到這裡，就無意發現報章內頁的某一格，被人刻意用紅色油筆圈起來。

「昨日女童於校園內墮樓身亡......」我讀出那一小格的內容。

忽然一陣頭痛的感覺湧入我腦海。

好像...

好像我經歷過的樣子。

感覺讀下去，我的頭都要裂開了。
————————————————————————
Ａ：繼續閱讀報章

Ｂ：在家找些樂子放鬆

墨b

我繼續閱讀報章的內頁，又發現某一格奇怪的新聞內容，篇幅很小，但全篇的用字近乎一樣。

「收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信收信」

這一格的紙質摸上去更是不一樣，正常報紙的手感較粗糙，這一格卻是比較順滑，像刻意加工。

「叫我收信？給我報章的人到底誰啊......」我合上報章，喃喃的道。

轉眼間，我已出門準備落樓下收信了。

在等待升降機期間，我眼角不經意移到了防火門那邊，驚見一個黑影正待於門前！

我發現他後，那不明人就只留下在樓梯間急速離開的步伐回聲。

那刻身處走廊的我，多想馬上衝回家中，但有預感現在開門回去的話情況會更糟糕。

好不容易落到樓下，在信箱只有一封信。

一張電器檢查通知單，大致內容就提醒我，要小心電器無故著火、別浪費電力，和要定期檢查電器。

就只是這樣嗎？
——————————————————————————
Ａ：在街逛逛

Ｂ：回去檢查電器

Ｃ：向保安查詢有否可疑人士

２票

墨巴啲文筆真係不得了

收過信件後，我順便在街上逛了一會。

雖然街邊人多車多，但我又感覺到莫名的不安。

老實說，外面沒一間商店我是有興趣的。

直至走到某間賣鏡的店子時，我似乎都鏡子略更興趣，腳步停留在入面。

我握起一塊柄鏡左照右照，無意中反射出街外的景況，發現某個身穿風衣的男人，正詭異地盯住我。

——————————————————————
Ａ：追上

Ｂ：逃跑

係咪埋左好多伏筆
睇到好亂

我慢慢放下鏡子，心中一股作氣就衝出店外，跑向風衣人那邊。

剛巧，天空落下綿綿陣雨，穿過茫茫人群後，我陰些遭到車子的撞擊！幸好只是給路邊的積水濺到半身。

「沙沙──」

風衣人似乎察覺到被追的情況，於是轉身而逃，一直向大埔輕鐵站的方向跑去。

他連地鐵站的閘機也不拍，直接就跨過玻璃欄入站，我亦學著他一點，雙手撐桿勉強跨了過去。

終於，他跑到月台時終於停下。

「你一直監視我，跟蹤我了吧？今早你報紙章你送來嗎！？」我問。

「你真的，知道自己是誰嗎？」對方反問。

「......」

「我知道...我的名字。」

「你的朋友？你的家人？他們都去哪了。」

「他們在......」

「你不會有未來的。」風衣人指住路軌，說：「跳下去，算是唯一的解脫。」

「轟——」輕鐵駛近的聲音。

雨、

風、

同時摑在我的臉龐......

像催逼我進行決擇。
————————————————————————
Ａ：跳下路軌

Ｂ：留在原地

２票

B 白痴咩佢叫你死就死

「我...」

在輕鐵將要駛過之際，我堅決停下了腳步。

快速的列車，從旁駛過。

「你總算...不再自殺了。」風衣人說。

「總算......是什麼意思......」

「先上車吧，停留原地是件很危險的事。」

輕鐵的門打開，我跟隨風衣人入內。

我倆的衣服都沾濕了雨水，但無阻我想要知道某些事的決心。

「聽好。」他靠在門邊，盯住我雙眸：「你本應，已經死了。」

「吓？」

「你會沒有以前的記憶也屬正常，但你的左臂就是證據。」他輕輕拉開我左臂的衣袖，說：「看見嗎，刻了個「０１」的字樣。」

————————————————
Ａ：相信他的話

Ｂ：不相信他的話

２票

Lm

「你傻的嗎？什麼我已經死了，北斗神拳啊？」

「我給你的那份報章看了嗎？」

「原來是你給的？」

「上面有記載你的死訊。」

「神經病的傢伙......」

「......」

「我要離開了。」我退後幾步。

在下一個車站，我離開了車廂，那風衣男亦沒再追來。

之後的一星期，都過得很順利。

由於外面雨下連連，我幾乎是待在家裡的。

為了抽濕和驅熱，我經常打開冷氣，涼快地觀看電視節目。

家裡陪我的人不多，只有魚缸中的小金魚。

早上，我會塗奶油麵包上吃。

中午，則去樓下鄰近的食店買飯盒。

晚上，就在做點微波爐食物。

日復一日的人生，開始令我煩悶。

某天半夜，冷氣機突然發出怪聲，繼而「呯」的一聲，就不再運作了。

「壞了？」我站到書桌上試圖打開冷氣機的蓋子，看看出現什麼狀況，畢竟沒冷氣的夏天真的熱。

卻發現，蓋子被緊緊固定好，無法徒手打開。

家中亦沒什麼可用的工具，我找鄰居幫幫忙。

「叮噹～」

「啊...大半夜有什麼事呢？」鄰居是個有些天然捲的男生。

「我家冷氣壞了。」我說。

「呃...所以呢？」

「可以借點工具給我打開蓋子嗎？螺絲批。」

「呃...可以啊。」他滿是愣然，把螺絲批交到我手：「但你懂得用嗎？畢竟你看上去，好像個孩子......」

「吓？你看上去也不過十九、二十。」我說。

「呵欠～拿去用吧。」他把門關了，不再多說。

回到屋子，我試圖把冷氣機的蓋子打開，可是好像被封死一樣絲毫不動。

熱得想死。

假如死去了，就不用再感受所謂的熱或冷吧？

...

我又再亂想什麼。

翌日，那男生敲門，要求把螺絲批取回。

「喂！昨晚你借我螺絲批了。」

「嗯...」我模模糊糊的把門打開，將螺絲批交上：「還你。順帶一提，你的螺絲批很廢，掉了吧，留下來沒有用。」

「是你不會使用吧。」

「叮──」升降機門打開。

樓下的老看更從中走出，少許愕然地望向我們兩人，然後說了聲早晨，再於走廊貼了一則大廈告示便離去。

「昨晚大廈所有樓層的Ｅ座單位被惡意切斷電路，有部份住戶的電器可能突然斷電，大廈正派人加緊維修，請各位先拔掉電器的插頭並保持關上電源直至另行通知。」

「誰這麼閒去切斷人家的電路線？」那男鄰居看一看告示，再望一望我：「看來你冷氣壞了，應該是出於這原因，不是機件問題。」

「代表......我一整天不能開冷氣和看電視嗎？」我驚訝！

「呃...」他愣住了，答：「一整天不開冷氣，不開電視沒什麼大不了吧。」

「那是我僅有的娛樂！」我嚴正指出。

「你家裡沒人嗎？」他探頭偷望。

「有，我的金魚。」

「......」

「你不用上學嗎？你父母在哪......」他好奇心滿滿的。

「上學...」一些零碎的記憶，在我腦海飄浮：「不用...應該不用。」

「你今年幾歲了？」他續問。

「十六，叫施小敏。」

「喔，我十九，叫白秋。」

有人想救主角？

「那...下次，再見了。」白秋打算離開。

「等一下！我很空閒沒事做。」

「呃...」他抓抓頭：「所以呢？」

「借你家裡的電視和冷氣給我。」

「悶就玩手機啊。」他一面無奈。

「我沒什麼手機。」

「你家裡是原始人洞穴嗎......」

突然，白秋返回到屋子中，不知尋找什麼。

「這個，給你吧。」白秋給我一部名為ｐｓ４的遊戲機。

「好像不錯玩。」

「我放工之後歸還給我。」

說畢，他就繼續他的上班之旅，我就準備展開我的遊戲之旅。

我看著說明書，學著把遊戲機連接到電視上，好不容易連上了想要打開電視的一刻，卻記起所有樓層的「Ｅ」單位都斷電了。

「呀啊啊啊！！！！！」我不禁仰天長叫。

極度苦悶的我直接把白秋的ｐｓ４掉到他門口前，待他放工之後自己回收入屋內。

在我悶了大半天，並跟金魚玩了大半天後，忽然有人按我門鈴。

「叮噹～」

自從上次之後，我學會先從窺孔望過去。

外面站著的，是個戴鴨舌帽的中年男士。

我輕輕拉開門：「誰？」

「維修冷氣的。」

「我不會亂給陌生人進來的，我可沒約過冷氣師傅......」

「金魚金魚，魚缸不是天堂，而是地獄。」他小聲道出一句。

這一句...

好似曾相識......

「我...」我又再次按住頭昏腦脹的前額：「你是誰？」

「拯救你的人。」他的臉孔，我好像在哪裡見過。

是學校...！

學校圖書館前，借我讀物的那個人！

「你叫...」我努力回想，喊出他的名字：「王善哲！？」

「對。」一進來他就拉開我的手臂，細瞧上面的圖案：「幸虧......你只死了一次，仍能依稀記得我。」

「什麼......」

王善哲二話不說，用某種專業的功具把我家電視機拆了。

「你搞什麼！」我試著阻止他。

他一言不發，直至將整部電視機拆卸後，從中取出一顆極為精細的微型攝錄機給我觀看。

「這是...」

「你被人監視住。」他徒手將微型攝錄機捏碎：「而且不是第一天發生的事。」

「誰會做這種事情......」

「不止一部。」接著，王善哲又走進我的睡房，將冷氣機拆下來。

果然，

又一部微型攝錄機。

來來回回，總共拆了合共十部左右，包含客廳、廚房、廁所和睡房。

「嗄...」王善哲嘆口氣：「應該是這麼多了。」

「是上一任房東放的嗎！？難道你以前也是受害者......？」我問。

「不，是某些人、某些組織。」

「某些？」

「我不能直接說出來。」王善哲盯住我的瞳孔，說：「因為你腦裹，應該有什麼機制......只要一聽到那個指定的字，就會進行自毀機制。」

「今天是十六號吧？你在兩星期後，就會死亡。」王善哲說出驚人的言論。

「......」

跟上次那個風衣男一樣，說什麼死死死的。

「聽好，我不能把「真相」告訴你，基於你腦內的自毀機制，我只能間接去暗示，引導你清楚自己的身份為何，明白嗎。」

仆街live左

V14

「就是就乖乖聽你話就可以？」

「嗯。」

「我是有什麼特殊身份嗎？」

「算是吧...」

「你拆掉錄影機不怕他們知道麼？」我看向被他捏碎的零件。

「他們每個月三十號才會回收一次，然後觀看，不會定時監測。」王善哲想了想，問：「有跟過這一層的鄰居打招呼嗎？」

「有一個，他叫白秋。」

王善哲觀望一下我的表情：「仍是很難相信嗎？」

「太...太突然，你突然闖進我的人生，然後說這些奇怪的事......」

「那我問你，令你邏輯開通一下，第一，你知道你父母在哪？」王善哲先問。

「不知道...」

「第二，你記得小時候童年的回憶嗎？」

「不知道...」

「第三，你有朋友、愛人嗎？。」

「也...好像沒有。」

「是的，因為都不存在，應該說......」王善哲一下子變我深沉：「他們還未編造虛假的記憶給你，畢竟你還在第一階段。」

「第一階段是......」

王善哲戳戳我的手臂：「只死了一次。」

「你意思是，每死一次，他們就會改造我？」

「嗯，直至如同「需求層次理論」金字塔般，擁有各種需求。你每死一次，不過是給他們紀錄可改良的地方，直至可以完美融入人類群體。」王善哲踱步，說：「例如你上一次有「上學」的指令，但基於你上次自殺了，證明你未能完美執行「上學」指令。」

「我也不知道...自己為何會自殺......」我不禁凝望自己顫抖的雙手。

「嗯，你的自我意識，尚殘存吧。」王善哲淡淡地說：「多死幾次就會被取代、消除。有選擇的人生，才是擁有自我意識。」

「......」

他從口袋內，各取出一顆糖果：「二寶軟糖和牛奶糖，選一個吧。」

————————————————

Ａ：二寶軟糖

Ｂ：牛奶糖

A btw 好亂

「二寶軟糖！」

王善哲聽到我回答後，把兩顆糖果收回入袋內：「你選二寶軟糖，可能因為潛意識之中，對它有某些回憶。」

「等一下！暫停暫停！所以你給我選擇糖果，然後又放回入袋嗎？」我鼓起腮子。

「重點不是這裡......」王善哲把二寶軟糖交出，苦苦一笑：「但既然你想要，就給你吧。」

我把糖果放入口中：「昨日都有個奇怪的風衣人，跟你一樣說什麼死之類的。」

「他什麼樣子？」

「肌肉大大、一面正經吧。」

「郭宗一嗎......」他小聲喃道。

「誰？」

「沒...沒什麼，總言之我暫時留在屋子裡。」

「直至到......？」

「直至到，你從這地獄解脫。」王善哲又苦苦一笑：「你不會想，死上百次以上吧。」

死神

仲以為仲有得揀橙味定檸檬味

Btw宗一

想問下係最快幾多票？

宗一豬

推

宗一

墨巴!!! LM跟進

「總言之，我現在的生活正給某個看不見的人控制著吧？」我簡單概括了一下。

「嗯，晚一點，你逐家逐戶拍一拍門，稍為認識一下他們，然後回來告訴我他們的特徵。」王善哲對我下達命令......？

「哦...」

如是者，這屋子終於不太空虛，至少有個傢伙願意留在這裡。

「這裡只有生命麵包？」他走入廚房，問。

「對。」

「正常人的家裡......怎會只有生命麵包。」他像是喃喃抱怨了一句。

他把麵包撕成一小塊，時而拋入口，時而拋入魚缸給，時而拋給我。那時，我會像隻金魚嘟起腮子，用口將麵包碎接住，挺好玩的。

「王善哲，其實你是什麼人？」吃著吃著，我不禁問。

「曾經...的受害者吧。」

「你意思是？」

「說來有些久遠......」他整理一下思緒，清一清喉：「數年前，我的未婚妻因為溺水而亡，但某天我在街上重遇她。」

「然後？」

「然後，她不認得我了。」

「不是吧......」

「當時，我像瘋了的不斷糾纏她，最終被拉入警署。我跟警察說，對方是我死去的未婚妻，絕對不可能有錯，因為她們腿上的同一位置，都有一小塊胎印。之後我被拘留了三天，繼而被帶到一間拘留所虐打，更險些被拋落大海......」

「進展也跳太快了吧。」

「可能是因為，我知道了某些不應該知道的事情。」王善哲續說下去：「在我被拋下海之後不久，有個人救了我岸，便是你之前遇到的風衣男。」

「那傢伙......咳......」一想到他，我差點咽到。

「他是專門調查社會上奇怪事件的調查員，並留意到近幾年的失蹤案件漸漸頻密，即使找到一些屍體都草草了事。他有朋友在警局警員，每每有失蹤案件都會偷看資料，然後傳送予他分析。」

「所以，我原本就是個失蹤了的人？」我愣然。

「嗯，又或是死了的人，但基於某種原因，你又重生了，我們就是要找出你死亡又重生的真相。」王善哲倒了杯水給我，像是安慰：「在半年前，我們已經鎖定了你這宗案件。」

「......」

「那你是......怎麼找到來大廈的？」

「你父母，我們發現你父母不時會來到這大廈附近偷偷觀望入口，應該是等你出現，但他們見到你後往往不會去接觸你......就像要保持距離一樣。」

「我的父母嗎...」

為什麼...

我會對父母沒有任何記憶！？

我知道人是應該擁有父母......

但我一仔細去思想自己的父母，卻想不出任何的輪廓。

死啦，墨b咁樣爆黑警大鑊會唔會被消失

痴線呢個故好癲

我覺得墨B在下一盤很大的棋

lm

香

真係完咗？

Tui
Live咗

推，樓主快手

文呢

尾

已

爛

留名

毒撚留名 我愛黎明